柯鎮岳真係金庸中最垃圾乞人憎角色

其實佢真係冇咩恩郭靖,佢自己同人打賭先去搵佢,到搵到佢都6,7歲大啦
你唔搵人人地都好地地咁過,唔知以為係咩養父,唔係佢死左咁
仲要教左一身垃圾武功完全冇用
為人是非不分,盲入心腸,多次做埋d鳩野攪到郭靖好撚麻煩
就算佢當黃老邪係仇人,咁佢個女明明完全唔關事
禍不及妻兒既道理都唔識,變左好似蓉兒先係殺人兇手咁
恨不到佢死咁,誅九族既個性,仲話咩大俠
呢條友最應該死

典型癈老

正廢老

又唔好抽 得把口 又樣衰

偏偏呢條撚屌咁撚長命
死廢老

黃蓉同陳家洛有力一戰

典型廢老
江南七俠本身就廢到仆街，偏偏又成日多管閒事做架兩
教郭靖武功？收皮啦佢地啲三腳貓功夫 郭靖最勁個幾招，降龍、九陰、空明、左右，全部唔係七俠教既
養育郭靖？人地兩母子係蒙古都唔知生活得幾好 洗撚七俠照顧

自己做人都一碌柒咁走去誤人子弟

廢老最長命 屌你去到楊過就等到小龍女個年都未死

武功差人又on9
唔死冇用

駁唔到

好似譚伯

樓豬又嘩眾取寵呃like，同人打賭先去搵佢所以就叫冇恩？你知唔知搵左幾耐？大漠過左幾多年？點解唔接返江南？佢都係被西毒fake呢個位啫

其實無左七怪 郭靖係蒙古應該會撈得仲掂
佢又係神射手救命恩人 又得大汗歡心
無左七怪佢洗撚返中原搞咁撚多野咩

無冮南七怪出現
郭靖就可以係蒙古做駙馬屌公主不知幾爽

唔會 佢點都會去搵殺父仇人

郭芙
朱武連環莊班人
連城訣班人

咁學到一身好武功又娶到黃蓉仲正過係蒙古做駙馬啦

七怪加埋=丘/梅，射鵰年代如果有丘/梅做師父已經好好啦，成日覺得四絕好廉價就教人成個故事咪得郭靖有咁嘅奇遇靖蓉都係奇遇先成為第二代人嘅高手，七怪佢地唔做架兩，趙王府梅靖蓉死晒，馬鈺中毒，王處一殘廢，郭靖毒死於歸雲莊，歐陽克又姦多幾條女，洪七公被金國打手殺死，煙雨樓冚家剷，其實郭大俠嘅形成，唔會冇七怪份

死廢老

陳豪：你又知我冇報應？楊過唔去終南山點識小龍女，鐵槍廟點知道真相？

冇七怪就冇馬鈺，就唔會收服到小紅馬，唔會聽到札木合昆桑謀殺鐵木真，鐵木真死左就冇戲唱，而且佢冇外功只會被黄河四鬼秒

無7怪當日帶郭靖落南宋搞咁多野
郭靖晚年點會搞到國破家滅人亡

7怪

金庸小說成日宣揚d on9 思想
明明郭靖鍾意黃蓉
成班都要夾硬迫佢聚公主
仲要郭靖自己都on99話唔可以違背婚約
公主明知人地唔鍾意自己，又要迫人同佢結婚

其實點解當年七怪唔教內功 要馬道長教

國點都會破初到中原嘅郭靖對南宋感情唔深，係同黄蓉嘅經歷中長期共同研究文學歷史先想守護南宋

唔識點教

直到煙雨樓都係佢自己決定，而且有部分一時意氣，乜野成班，公主明知人地唔鍾意自己，又要迫人同佢結婚，大把連登感情成人台po，fb ig secret 都係咁，郭靖誤會東邪同連登神探話呢個嗰個都有點點點黑歷史一樣咁固執

唔識咪唔教囉

7個都好煩

劇情好多呢樣嗰樣誤會，好煩

七怪其實係幾貼地講中國教育問題. 整體都算係向好個邊講, 其實份人單純好似郭靖咁係無問題. 但現今社會根本唔同晒, 所以七俠/七怪都係同舊時代一種致敬同告別.

佢地本身內功就廢(定係無)

金庸小說入面最乞人憎一定係郭芙，無之一

七怪最有用係朱聰，係二師父用計攞解藥救馬珏同王處一，其他幾個除左拎毒菱出黎都冇咩做過嘢，郭靖練到九陰真經係因為二師父係梅超風到偷塊皮返黎。

妙手空空每次都好關鍵
仲有最後拎左隻玉鞋

戚長發

無計，盲撚左有心理病

唔准咁樣鬧我師父
雖然佢係個絕世大煩膠
但係我好愛佢既

不能同意更多

韓小瑩都算係咁 起碼都幾錫郭靖

除咗佢同朱聰 其他cfu成日9下9下咁

五師父又搞笑又救七妹

韓乜柒都起碼教過郭靖收服到架法拉利
柯鎮惡條廢老

我覺得係阿妸

2件臭閪

未學呢啲上乘武功之前
郭靖都係靠全真內功加持先頂到
靠佢地班廢閪就死咗十世

做駙馬唔使喺襄陽戰死

收皮人啦你都教埋晒啲好徒弟啦
楊康尹志平都係你徒弟

阿珂只係傲嬌 起碼可以令到韋小寶鍾意佢 但係郭芙應該得佢老母會錫佢 唔知點解會有兩條仔爭佢
難為郭襄冇得同楊過一齊 出咗家個徒弟都要改名做風陵

當阿紫死撚咗？
嗰種刁蠻真係同郭芙有得揮

做唔到啦，無七柒佢應該淨係曉射吓箭，
立唔到咩大功

冇咁多誤會金庸點拖稿呀

9up

其實我估金庸設計七廢，係想佢哋教曉郭靖忠義厚道，呢樣係郭靖嘅立世資本，佢所有嘅奇遇都係建基係呢四個字。後來強如楊過，都屈服咗喺佢嘅大義凜然之下。呢樣先係七廢嘅最主要用途，如果唔係佢只會係蒙古國嘅完顏康

企一陣就中暑
仲廢過送習總機班小學生

最乞人憎係尹志平

[笑]

萬圭

有編文都係講呢點

冇七怪 郭靖跟本唔會喺蒙古長大
因為丘處機一早喺法花寺救走郭靖老母 丘處機收左郭靖為徒 楊康亦唔會喺皇府長大 兩個都做左臭道士

金庸就係呢樣野先勁
老人家先有既思想
佢可以完全做到個角色出黎
典型廢老
金庸真係好撚勁

就係佢條撚屌帶郭靖返中原，破壞華箏幸福

阿珂係天性涼薄，唔係叫傲嬌

郭靖咪又係仆街
憎黃蓉老豆連個女都憎埋
後尾知真相又唔見佢咬鳩歐陽鋒

根本郭靖敦厚善良既性格係佢老母教出黎 廢老搵到佢果陣已經定左性 成撚日話咩靖兒咁好仔係佢教出黎

呀紫 郭芙 收兵港女

丁典 狄雲
最慘主角

仲有一開始想殺撚左郭靖
扮咩仁義之士

去到神雕仲要搞埋楊過，話佢係仇人個仔，總之就唔鐘意佢留低，送佢一個細路到全真教

知道真相 講句蓉兒你真係好叻 就算撚左
人無恥真係天下無敵
仲有知道真相唔追殺歐陽風 on99

條廢老成世人淨係做啱一件事，就係話比楊過知佢老豆咩為人，其他時候做咩都係錯

俾我係郭靖真係晨早一掌打撚死個大師父，其餘都要殺，但留返七師父將佢強姦 所以見到佢哋喺桃花島上面慘死真係好撚心涼，廢物唔死都冇撚用

咪就係
明明係佢老母教得好
功夫更加唔洗講

所以你一世都做唔到賤哥哥

郭靖吹奏到 俠之大者 但我覺得條友性格好撚on9 又迂腐 同類型人物 喬峰就真係型好多 豪邁灑脫 真性情 真男人 真大俠

同意郭靖on9

呢到真係睇到我r晒頭 原本就話要殺東邪點點點
但知道真相之後同歐陽峰可以無事後來仲fd過打band

好威？

講乞人憎阿紫一個屌打16本書所有角色

仲有東邪又係on99, 西毒想殺佢 徒弟幫手捱左野仲死埋 仲成日搞尻佢個女 但一樣唔敢打尻西毒

陳家洛、溫青青同阿紫都好乞人憎

佢慘到跟本唔似主角

妹下 妹下

狄雲起碼最後有得屌水笙

東邪啲咁既脾氣點會唔去打鳩西毒
淨係佢徒弟想搞佢個女 就應該即刻開殺戒啦

條女嫁左俾左俾仇人 仲要照顧埋人地個女

郭靖 同 公主 有冇做過愛?

你呢個性格明顯係歐陽克

咁都要郭靖愚孝既
一隻手拍唔響

狄雲既故事係取材自金庸既傭人
前半段係真人真事
後半段屌水笙就只係小說
人間悲劇

真係駁唔到，當初其實反而係郭靖屎忽撞一棍一刀插入陳玄風氣門救左江南七怪lo,
佢地七個加埋都唔夠黑風雙煞打

之後見郭靖武功突飛猛進又ff係梅超風教佢，想殺左郭靖。。。

又唔打得，又眼盲心盲，又on9仲要冇血性，真係個唔死都冇用既廢老

神倚天笑仲多

廢老

到時故事就會變左郭靖做左蒙古將軍，帶軍同楊康決一死戰都唔定
去到入中原又覺得自己係漢人唔可以傷害漢人 又倒戈番宋軍果邊
就算係蒙古做左金刀駙馬 結局都係要番中原。

7個都有，未遇到馬鈺前嘅郭靖都有，不過唔多，內功要有口訣要有解釋，7怪無，馬鈺有全真教內功系統教法，其實洪七公都無教過自己嘅內功比郭靖，叫解過九陰易筋鍛骨篇比靖蓉，洪七公都話郭靖有正宗內力底先學15掌咁快，18掌本來就好耗內力

港女典範

又低估南希仁，仲拉埋12年前死咗嘅張阿生，你知唔知大漠邊三個反對廢郭靖武功，邊三個支持

有內功都要有外功，除非你內功好似覺遠咁，而對手係瀟洒子

韓小瑩都叫有幫靖兒含下丁

助攻見姑姑

無憎埋黃蓉，只係知道咁嘅情況無得再一齊，唔可以再有愛，發狂過一次咪冷靜落嚟，後來西毒都癡埋線，奈佢唔何
剛知道師傅被殺非常氣憤，所以拼命殺黃藥師，離開黃蓉，得知真兇是歐陽鋒和楊康後已經冷靜下來，所以沒急著下手
對黃藥師和黃蓉：撫養他多年的師父們五個慘死在自己愛人的家裡，各種證據表明兇手是自己未來的岳父，而就在之前不久他才和愛人同生共死，師仇不可不報，愛人只能反目，在這種打擊下郭靖要是能冷靜就奇怪了。郭靖只是離開黃蓉已經是他對黃蓉真愛的體現了，否則在武俠小說的是非觀念下，他當場殺了黃蓉也是在情理之中的，但是他並沒有，至於黃藥師，那是黃蓉的親爹，和他又沒什麼感情，他為師報仇的怒火在遇到黃老邪的時候是最強的，直接拼命也屬於正常。這時候郭靖面對的是突然的噩耗和來自愛人的傷害，是雙重打擊。對歐陽鋒：真相大白的時候，事情已經過去一陣子了，郭靖的情緒也已經冷靜許多，而歐陽鋒本來就是他的對頭，生死相搏也不差一時半刻，這時候的客氣也是帶著殺意的，只是不像之前那樣衝動了。

1，郭靖把黃蓉和黃藥師已經當親人了，起碼是自己人，結果發現黃藥師害死了自己至親，血海深仇中又加了一份被信任的人嚴重背叛的憤怒，加上事情來的太突然，衝擊力太大，三股熱血衝了腦子，自然要發狂了

2，對上歐陽鋒的時候已經冷靜下來許多，而且歐陽鋒本就是仇人，所以沒有那種被出賣背叛的震怒，情感上比較單一，而且真相大白後又有錯怪黃蓉父女在先，心裡上存在愧疚，一定程度抵消了仇恨帶來的衝動，而且當時黃蓉被歐陽鋒挾持，下落不明，對於郭靖來說，逝者已矣，當務之急是黃蓉的安危，畢竟已經錯怪她還沒來得及道歉呢，這種擔心又抵消了一部分衝動，所以對歐陽鋒的時候就比較冷靜了

道理很簡單，就是金庸希望讀者替劇中人物著急。葉鶯鶯講得對。找黃藥師拼命之前，作者已經透露出黃不是真兇的伏筆，郭靖越找黃拼命，讀者就會越著急。而歐陽鋒是壞人，郭靖越放過歐陽，讀者也是越著急。同樣的套路也出現在神鵰俠侶，小龍女越不認楊過，越要嫁給公孫止，讀者也就越替楊過著急。

應該用邊個奸角反派形容你呢個行為好？

郭靖都會講得出呢句
蕭峰蹭上一步，昂然說到：“你可曾見過邊關之上、宋遼相互仇殺的慘狀？可曾見過宋人遼人妻離子散、家破人亡的情景？宋遼之間好容易罷兵數十年，倘若刀兵再起，契丹鐵騎侵入南朝，你可知將有多少宋人慘遭橫死？多少遼人死於非命？”他說到這裡，想起當日雁門關外宋兵和遼兵相互打草谷的殘酷情狀，越說越響，又道：“兵凶戰危，世間豈有必勝之事？大宋兵多財足，只須有一二名將，率兵奮戰，大遼、吐蕃聯手，未必便能取勝。咱們打一個血流成河，屍骨如山，欲讓你慕容氏來乘機興復燕國，我對大遼盡忠報國，是在保土安民，而不是為了一己的榮華富貴，因而殺人取地、建功立業。 ”

有咩

郭靖唔係on9,係單純,一就一,二就二,佢能夠自己領悟到王重陽個天罡北斗既要點,可見佢智慧係有,但係無心機,城府淺,咁咪好似on9咁囉

收皮啦 7打1 鐵屍先和渣
銅屍一個已經夠收7個皮
係男主威能 一刀瞬左渣

7打1 打和 你都叫平手既話
不如搵夠1000個 打7怪，7怪實輸啦
叫果一千個教你 你再去打銅屍囉

神鵰嗰時賭錢輸撚晒，仲要去桃花島避債，之前就當正黃藥師殺父仇人咁款，依家就面皮成尺厚咁去投靠仇人，正一垃圾

正評不解釋

咁又係,18掌都咁快學識

如果有1000個人教，你又真係學到1000個師父加埋嘅武功，點解唔嬴？
7打1打和係客觀事實，有咩問題？而且銅屍無嚟嘅話，梅啱啱盲咗加中毒好大機會被殺

知錯能改，好多連登道德判官屈完人，都係話對方一定有問題先被人屈，嗰啲毫無羞愧之心仲衰

係柯鎮惡on9 d啫，其他果幾個師父都無咩問題，係唔太強啫

點解會話係金庸宣揚呢on9文化傳統

我覺得係倒返轉 係固有已經有呢一種文化傳統 金庸間接道出佢嘅on9

之後攻打襄陽立大功係南方做山寨王，而家係死係襄陽

正評 死廢老

小說講過
陸乘風＞楊康＞尹志平＞陸冠英＞程瑤迦
楊康＞穆念慈＞裘千丈
丐幫八袋弟子（唔計黎生識神龍擺尾）=楊康，尹志平水平
柯＞朱＞楊康
柯對黃河四鬼一下一件，全金發南希仁打到黃河四鬼彈開
陸乘風心諗對梅超風10招內無命
啫係丐幫四大長老，陸乘風以下級數角色無可能嬴到柯朱

明明都唔知睇過幾多次呢個橋段 但琴晚睇到都係覺得佢真係好on9

佢唔會亦無能力守襄陽，但唔會反噬南宋

尋晚好多大師父改編係小說無

我心諗發乜尻誓

以七敵一，貽笑江湖

黃藥師一掌打撚死個廢老算啦

咁樣比較下梅超風真係算好屈 當然郭靖 甚至五絕會去到幾勁... 唔敢想像

P.S. 當時黃蓉係咪已經勁過柯?

唔係wo...我印象中好似睇過....係咪漫畫版呢.....
睇過太多版,有時個人亂亂地

完美縯繹死廢老,無料又鐘意多管閒事

唔計主角（呢刻黃蓉未必到梅，丘水平），七怪加埋，梅，丘，本身就只係僅次於四絕，老頑童，裘千仞
黃蓉學完打狗棒勁過柯，黃蓉啱啱出場勁過楊康但應該差過柯，見完一燈，一對一嬴過梁子翁同彭連虎

呢段真係on999999999無極限

其實7怪武功咁低 點解夠膽行江湖
黃老邪呢d 好易秒佢地
7子又要7個先打和
弱成咁應該做下小二咪算

梅超風盲咗之後，郭靖先出現，唔會認到，佢淨係知楊康2隻字，不過郭係應該認得梅嘅

四絕有心屠殺江湖，邊個都唔洗諗住行走 ，無啦啦點解要秒人先 定係你以為江湖只有四絕四個人咁細？一個隱居大理，一個隱居桃花島，一個行走中原，無啦啦殺人做咩？

靚咪傲嬌 肥柒咪涼薄

死廢佬

累死埋7公 郭靖正仆街 成日懶有俠義之心守埋啲on9承諾去拖長劇情
7公又係 講到佢點率領丏幫幾有大俠之風 對住金人哩啲家國大事就成日去去食食食

死盲公

東邪恃大宗師身份，冇必要都唔會打後輩，太湖有海盜，黄河山東有寨主山賊，丐幫有九袋長老，1-8袋弟子，全真派有第三代弟子，呢啲人先構成江湖，唔通我又話南宋咁多高手，點解蒙古夠膽侵略

凌退思喎ching

洪七公有幾次機會都放過西毒救佢有講過金兵每次南下，丐幫總會喺後方搞事，刺殺將領，燒/偷糧食

馬鈺教內功果一陣 好過7廢教十年

好中意阿珂，好想比佢sm😀

但蒙古個part完全有幫手喎

冇

有無人知佢神鵰最後幾多歳？

楊康未出世都已經中年，到楊過16年之約都仲係到，佢起緊都百尻幾歲

黄周9x，一燈柯應該99-101

無七怪就無馬鈺無紅馬無偷聽
成吉思汗一早收皮，鬼有金刀佢做

最撚慘教埋晒D武功廢撚到仆街

lm

郭靖要學完18掌，雙手，空明，部分九陰先可以同6位師父打成平手

係蒙古個陣仲以為梅超風教佢內功 想一棍打死郭靖

江南柒絕

拖雷學咗朱聰三招，都史同班手下被佢打到要搵獵豹，之後大師父救郭靖殺獵豹，彭長老被雙鵰打都落下風，但大師父有毒菱隨時勁過唔用懾心術彭長老

7師傅好正好好J

黃蓉先係

男既係呢條廢老啦

女就滅絕
呢條老姑婆真係九唔撚搭八,無料扮四條,只靠倚天劍恰鳩金花婆婆
明教就永遠都係魔教
自己就攬殺勁多人,連自己徒弟都唔撚放過
成班徒弟個撚個都廢既,一個金花婆婆足以滅佢地派
唔識教都衰撚過岳不群收埋唔教
仲教芷若做咁多西野
有個范遙肯認做你契家佬你偷笑啦,嬲乜鳩

好似香港典型廢老

岳不群呢

樓主見柯鎮惡係咁叫郭靖亂鳩打人火精眼姐 最一定輪唔到柯鎮惡
最垃圾一定有林平之游坦之 兩隻狗 半個男人都稱唔上 見到兩條垃圾就憎

死廢老
見到蓉兒就叫人小妖女前 小妖女後
把口衰到
又逼郭靖一係揀佢一係揀黃蓉
最衰就係之後黃蓉救左佢
條友仲諗住襯蓉兒訓左暗算蓉兒
以小人之心 度君子之腹
仲話係大俠 我吥

佢諗住同黄蓉同歸於盡

同歸於盡就唔係暗算？

死廢老真係少數由頭柒到落尾都冇死仲繼續柒緊

林平之我覺得情有可原
任何人遇到佢既經歷應該都會變成咁

林平之武功差，但見青城派調戲岳靈珊都敢挺身而出
證明佢都叫有俠義心腸
但游坦之係垃圾狗公腳膠
連男人都談唔上

駁唔到 要面又無料嘅江湖老爛仔

但係真係好垃圾 成隻狗咁 走去自殺都值得可憐啲

林平之一出場個設定真係好主角feel
靚仔，廢但係有俠義精神
小學雞嗰陣第一次睇以為佢係主角
一開頭覺得佢好慘
後來代入左令狐沖視角就好憎佢

從來唔會憎林平之

滅絕師太乞人憎d

游坦之都黑人憎？比阿紫折磨得好慘wor

狗

無左7個師傅郭靖係蒙古未必撈得好掂
起碼佢唔會因為約戰遇到果個道長教佢訓教吸氣
再已順服唔到小紅馬
無小紅馬亦救唔到大汗
大汗唔會因爲咁當佢親生仔
所以我覺得佢最多做個千夫長百夫長，仲要係因為拖雷先有得做

一定要比內功咩
火撚滾者都有分體術忍術瞳術啦

有哲別做佢師傅而且又一箭雙鵰

由淺到深掛 可能覺得佢外功都練唔掂學咩內功

救唔到大汗已經GG啦,邊有位佢上

成吉思汗一早收皮,就無黃禍,七怪害0左全世界

結論：7cfu係中華文明間接終結者，屌得

俾你快左步

無成吉思汗,應該金國會統一埋蒙古同宋
楊康做大金皇帝

林平之有d地方好似楊康
因為自卑而行歪路

如果教拖雷可能唔洗內功都教到，靖哥哥就要多啲內力加持

大金一定好過蒙古

佢同丘處機都係正派之中嘅仆街嚟

Sor if 真心膠

印象中細個睇係惡 係咪金庸修正過

例如?

但話佢係所有角色入面最仆街就得啖笑了

樓豬打錯字，全部人撞車

不過七師父好正

最衰都係蕭峰，一早對死完顏阿骨打咪好囉，唔會有金國

阿骨打同佢個仔都對大宋好好啊 係佢d子孫之麻

柯鎮惡真係好撚on9
呢個角色真係代表左咩叫 老而不死是為賊

成日出黎做大佬

死腳膠，為左可以再奶阿紫隻腳咩都肯做

江南七怪有贏過咩對手?

我覺得七怪個定位本身只係江湖行俠仗義,

唔應該放佢地入去同d 武林正宗比

只少佢地連內功都無

咁點解咁耐都未死

歐陽克，彭沙

死淨成日慷慨赴死嘅大師父啫，咪同天與地鄭子誠同陳豪段對話一樣

六個夾攻我一個, 佢地先險勝

真係圍攻險勝？
歐陽克吃了柯鎮惡一杖，又給朱聰以分筋錯骨手扭斷了左手小指，只得拋下已擄到手的少女，落荒而逃，助他為惡的姬妾為南希仁與全金發各自打死了一人

克仔係四絕之一既門派

七怪基本上唔係咩門名
就算越女劍法都已經隔左成二千年, 好可能只係流傳, 唔係咩門派傳劍術

典解你仲未死牙？

睇完神雕，包你憎黃蓉、郭芙兩母女多過柯鎮惡

樓豬出po個眼光好準，首先播緊射鵰，啲人對啲角色感覺強烈啲，對其他小說角色感覺弱，第二就係唔可以講啲大奸角大反派，一嚟講到厭，二嚟連登仔好鍾意啲大奸角大反派，反而就好憎啲正派人士（雖然七怪一直叫自己七怪，係怪人，但大節都把得定），第三就係武功唔可以勁，武功高就被連登仔合理化所有行為，樓豬煽動力係值得成功

我覺得江南柒俠似係教郭靖"武德"多過"武功"

懶係俠義
但成日誤會錯人
壞左大事

成日七個打人一個
有乜武德
人多蝦人少
但都成日輸

無七廢 郭靖都會係頂級箭手

我係楊過一掌打死佢

佢地打既都係壞人

和丘梅，輸陳，贏歐陽，贏沙彭，輸沙彭梁歐陽，輸東邪，輸西楊，而且丘當時又太衝動（七怪都覺得奇恥大辱），黑風雙煞連環殺人狂，歐陽姦緊女，趙王府救郭靖，畀東西楊襲擊，金庸喺小說已經安排曬點解呢幾場一齊上嘅原因，唔係你話要一對一就得，要睇情況

係 屌佢都戇鳩鳩